\subsection{Anforderungen}
Zur Umsetzung und prototypischen Realisierung des \ac{WONDER} JavaScript Frameworks 
ist es notwendig Tests zu definieren, welche zur kontinuierlichen 
Qualitätsüberprüfung verwendet werden. Die definierten Tests stellen zum einen 
sicher, dass Teile des Frameworks funktionstüchtig sind und die zu erwartenden 
Rückgabewerte liefern (Unit-Tests), zum anderen stellen sie die Kommunikation 
der Funktionsbereiche untereinander sicher und testen das entwickelte Framework 
als Ganzes (Integration-Tests).
Die entwickelten Tests dienen weiterhin zur Sicherstellung der Qualität bei 
einer kontinuierlichen Weiterentwicklung des Frameworks.

Tests können bereits geschrieben sein, wenn noch kein fertiger Programmcode
vorliegt, was für die Entwicklung vorteilhaft sein kann. Wenn das der Fall ist,
muss sich der Schreiber der Tests gedanken um Rückgabewerte, Formate dieser
und die zu verwendenden Übergabeparameter machen, so wie was die zu testende
Funktion erreichen soll. Dabei wird die Wahrscheinlichkeit erhöht, dass während
der Entwicklung Funktionen vermieden werden, die zwar eine definierte Aufgabe
haben aber deren Parameter nicht bekannt sind oder deren Rückgabewerte falschen
Annahmen unterliegen. 

Dieses Verfahren wir auch Test Driven Development TDD genannt und umfasst 
folgende
Teilschritte:
\begin{enumerate}
	\item Test schreiben
	\item Test ausführen und fehl schlagen lassen
	\item Test verändern und erfolgreich ausführen
	\item Redundanzen zusammenfassen
\end{enumerate}

Mit TDD konnte jedoch erst angefangen werden, als das Grundgerüst in Form einer 
UML
ausgearbeitet wurde und Klassen mit ihren Attributen und Funtionen implementiert
wurden. Der Grund hierbei ist, dass die UML bereits vor der Entwicklung einen
Plan liefert und die Tests erst danach die feingranularen Funktionen beschreiben
können, die jene Klassen dann nutzen. Die endgültige Definition einer Funktion
oder eines Konstruktors ist jedoch erst dann erreicht, wenn zu ihr keine Tests 
mehr
geschrieben werden können, ohne dass Duplikationen auftreten. Somit verändert 
sich
die UML mit jedem neuen Aspekt den ein Test verlangt und die Funktionen je
nachdem wie sich die UML ändert. Letztendlich ist diese gegenseitige 
Abhängigkeit
aufgelöst, wenn jede Anforderung implementiert wurde und alle Tests bestanden 
wurden.


\subsubsection{Unit-Tests}
Unit-Tests stellen Tests dar, die eine kleine abgeschlossene Einheit von Code
testen. Dabei werden ein oder mehrere Objekte mit vordefinierten Werten erzeugt,
diese mit dem zu testenden Funktionsbereich bearbeitet und anschließend mit
einem vordefinierten Ergebnis verglichen. Wenn diese Art von Test mit vielen
unterschiedlichen Werten und Werttypen für die gleiche Funktion ausgeführt wird,
nähert sich die Korrektheit der getesten Funktion dem Optimum weiter an.

Bei Unit-Tests ist zu beachten, dass zur Vermeidung von Fehlern diese nicht
voneinander abhängen sollten.
Wenn Unit-Tests von anderen Tests abhängig sind schlagen sie fehl, wenn der
benötigte Test fehl schlägt, obwohl der von ihm abhängige Unit-Test korrekt
sein könnte.
Aus diesem Grund sollten genutzte Objekte respektive vom Test abhängige 
Parameter
immer separat erzeugt werden.

Die Ausführung der Tests sollte weiterhin schnell und einfach sein,
damit Entwickler nicht zögern, diese so oft wie möglich auszuführen, um
ihre Veränderungen oder Neuentwicklungen zu prüfen. Um diese Ziele zu erreichen
ist es sinnvoll die Tests neben dem eigentlichen Programmcode zu speichern
und auszuliefern, sowie Funktionalitäten bereitzustellen, damit ein eventuell
nötiges Testsetup ohne weiteres Zutun ermöglicht wird.

Um Abhängigkeiten zwischen Funktionen und Interaktionen dieser zu Prüfen sind
Unit-Tests nicht geeignet, da sie den kleinst möglichen Testfall abbilden.
Für jene Aufgaben werden deshalb Integration-Tests verwendet.

\subsubsection{Integration-Tests}
Integration-Tests verbinden Unit-Test zu einer größeren Einheit, welche die
Interaktion von Funktionen prüft. Integration-Tests sind auch die Summe aller
involvierten Unit-Tests. Wie in \autoref{fig:testschema} dargestellt, werden
Integrationstests höher angesiedelt und sollen Anwendungsfälle testen. In diesem
Dokument wird sich nicht nur auf Anwendungsfälle beschränk sondern auch auf
Teilszenarien konzentriert, um eine bessere Fehlereingrenzung zu ermöglichen.


\subsubsection{Obeflächentests}
Zusätzlich zu den Unit- und Integrationstests lassen sich verschiedene 
Oberflächentests definieren. Dabei sei angemerkt, dass diese keine direkten 
Funktionalitäten des Frameworks testen. Die definierten Oberflächentests 
beziehen sich auf die entwickelte Beispielanwendung und arbeiten 
unterschiedliche Szenarien des GUI ab. Im Kern stellen die Oberflächentests die 
erste Hierarchieebene der Integrationstests dar. Allerdings werden hierbei 
Nutzerinteraktionen über eine GUI ausgelöst und es wird geprüft wie das 
Framework mit diesen Aktionen interagiert. Diese Tests beziehen sich auf die 
spezifische Anwendung, für welche die Testfälle entwickelt wurden. Da sich die 
Testsszenarieren zu anderen Oberflächen mit ähnlichen Funktionen jedoch sehr
ähneln, lässt dies eine Anpassung für andere Anwendungen zu.